%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[14pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-beamer}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\title{Vecteurs et droites}

\begin{document}
\begin{frame}
  Soit $ABC$ un triangle, et $I$ et $J$ deux points tels que $\vecteur{AI}=\frac{1}{4}\vecteur{AB}$ et $\vecteur{AJ}=4\vecteur{AC}$.
  \begin{enumerate}
    \item Faire une figure.
    \item Montrer que $\left( IC \right)$ et $\left( BJ \right)$ sont parallèles.
      \pause
    \item
      On se place dans le repère $\left( A, B, C \right)$.
      \begin{enumerate}
        \item Déterminer les coordonnées de $A$, $B$, $C$, $I$, $J$.
        \item Montrer que les vecteurs $\vecteur{IC}$ et $\vecteur{BJ}$ sont colinéaires.
        \item En déduire que les droites $\left( IC \right)$ et $\left( BJ \right)$ sont parallèles.
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}

\end{frame}
\end{document}
